[估報紙]社評：港康碼通關利復常 再談封關不切實際

我節錄一段比大家估

控疫之道離不開「外防輸入內防擴散」。內防擴散，必須有一套強大的病毒檢測、追蹤和隔離治療系統，至於外防輸入，當然是做好關口檢疫及管理措施，然而這跟封關鎖港是截然不同的概念。封關是中斷出入孔道的一刀切安排，並非針對病毒輸入風險高低而制定的檢疫把關安排。今年初內地爆發疫情，香港社會封關呼聲甚響。事隔大半年，世界各地疫情變化翻天覆地，不過時至今日，本港仍有一些人將封關掛在嘴邊。本港第三波疫情與當局豁免海員檢疫有關，一些團體和人士又將問題簡化為「封關」，認為這才是「最實際」的防疫方法，云云。

香港是高度開放小型經濟體，疫下社會經濟活動要可持續復常，總得適度打開門戶，以有效管控疫情風險為前提，便利人員往來。第三波疫情爆發，問題核心是任由高風險入境人士免檢疫在社區自由活動，真正要汲取的教訓，是豁免檢疫安排必須分辨風險高低，來自疫情嚴重地區的人，不論職業或身分，入境檢疫把關要從嚴，至於低風險地區人士，可以視乎情况多行一些方便。以「旅遊氣泡」為例，有關概念便是建基於低風險地區之間可以互相豁免檢疫，「健康碼」作為通關工具，目的也是一樣。社會經濟活動若要重開復常，這類低風險豁免安排未來無可避免要增多。

答案:

我屌你老母，呢位打手，你對唔對得住死去果幾十條人命呀，唔係777亂撚咁開關邊會死咁多人呀撚樣